@inproceedings{Nakhle:CORIA-TALN:2023,
    author = "Nakhl\'e, Mariam",
    title = "L'\'evaluation de la traduction automatique du caract\`ere au document : un \'etat de l'art",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "143-159",
    note = "",
    abstract = "Ces derni\`eres ann\'ees l'\'evaluation de la traduction automatique, qu'elle soit humaine ou automatique,a rencontr\'e des difficult\'es. Face aux importantes avanc\'ees en mati\`ere de traduction automatiqueneuronale, l'\'evaluation s'est montr\'ee peu fiable. De nombreuses nouvelles approches ont \'et\'e pro-pos\'ees pour am\'eliorer les protocoles d'\'evaluation. L'objectif de ce travail est de proposer une vued'ensemble sur l'\'etat global de l'\'evaluation de la Traduction Automatique (TA). Nous commenceronspar exposer les approches d'\'evaluation humaine, ensuite nous pr\'esenterons les m\'ethodes d'\'evaluationautomatiques tout en diff\'erenciant entre les familles d'approches (m\'etriques superficielles et apprises)et nous pr\^eterons une attention particuli\`ere \`a l'\'evaluation au niveau du document qui prend comptedu contexte. Pour terminer, nous nous concentrerons sur la m\'eta-\'evaluation des m\'ethodes.",
    keywords = "\'evaluation de la traduction automatique, traduction automatique, traduction automatique au niveau du document",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/460910.pdf"
}
